# Подключение к камере VEC-XXX-IP через последовательный порт.  
1) Подключаем с одной стороны кабель (2,5 мм jack) к отладочной плате, с другой через преобразователь RS232-USB к порту USB компьютера.  
![Alt Отладочная_плата.jpg](http://debug_board.png)  
![Alt Кабель.jpg](http://cable.png)  
![Alt Преобразователь_RS232-USB.jpg](http://rs232_to_usb_converter.png)  
2) В диспетчере устройств проверяем появился ли COM\d и если нет, то ищем в интернете драйвера на Prolific RS232-USB converter.  
3) Скачиваем и устанавливаем putty.  
4) Настраиваем:  
- Жмем RadioButton "Serial"  
- Вписываем соответствующий порт COM\d  
- Скорость: 115200  
- Бит данных: 8  
- Четность: Нет  
- Стоп биты: 1  
- Контроль потока: Нет  
На главной вкладке/странице программы можно вписать название сессии и сохранить, чтобы не вводить данные каждый раз.  
Жмем "Open"  
![Alt Скриншот_настроек_putty1.jpg](http://putty_screenshot1.png)  
![Alt Скриншот_настроек_putty2.jpg](http://putty_screenshot2.png)  
5) Если все прошло успешно, то putty откроет консоль, на которой может быть ничего не отображено, иногда просто достаточно нажать Enter. :)  
Если нет, то проверять предыдущие пункты.  
6) Логин "root". Пароль по умолчанию не требовался.  
7) Все! Далее можно работать в консоли.  
8) Если требуется загрузить скрипты после процедуры прошивки камеры, то:  
- Копируем скрипт IPNC_initial_first_upload.sh в папку tftp сервера.  
- В консоли камеры выполняем `tftp -g -r sh/IPNC_initial_first_upload.sh -l /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh 192.168.1.197 && /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh`, можно копипастом (в putty, кстати, можно настроить то каким именно образом он будет копипастить).  
- Если при выполнении команды шелл выводит что-то наподобие:  
`-sh: not found`  
Значит велика вероятность того, что виндозные программы/утилиты понавставляли символы возврата каретки или чего еще похуже... :)  
В никсах лечится это командой/утилитой dos2unix.  
Можно еще попробовать прогнать через sed (т.к. по умолчанию dos2unix'а нигде не установлено, а тем более в камере), вот так:  
`sed 's/\r$//' file -i file`, конкретнее:  
`sed 's/\r$//' /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh -i /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh`  
Но этот способ полностью не проверялся, так что применять с осторожностью!  
- Если при выполнении вываливается что-то наподобие:  
"Имя_скрипта.sh: Permission denied"  
то нужно дать права на запуск/исполнение командой: `chmod +x /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh`  
То же самое можно проделать, если, вдруг, скрипты перестали работать (если конечно проблема в этом), добавив ключик рекурсивного обхода каталогов: `chmod -R +x /etc/IPNC_tftp_upload` и перезапустить камеру.  
- Если вдруг названия каких-то скриптов поменялись, то можно попробовать удалить папку и запустить скрипт начальной загрузки-настройки командой `rm -rf /etc/IPNC_tftp_upload && /home/root/IPNC_initial_first_upload.sh`, предварительно изменив в скриптах все пути и названия. А вообще делать этого не рекомендуется. :)